抑鬱單親母尋死前勒斃兒子 承認誤殺被判醫院令一年 官慨嘆被告將自責一生

將軍澳善明邨去年初發生倫常慘案。患有抑鬱多年的小學女校工欲尋死，但擔憂一直相依為命、心智正常的23歲兒子無法自理，決定「帶埋佢一齊走」，用充電線將服用過安眠藥的兒子勒死，直至兒子面部轉黑、手腳冰冷才停手。女工及後服食老鼠藥溝高粱及安眠藥，惟自殺不遂。她早前承認精神失常下干犯誤殺罪，今被判接受一年醫院令。法官形容本案是悲劇，相信被告將自責一生。

被告早前獲控方接納基於精神失常減責為由，承認誤殺罪，控罪指她於去年2月22日在將軍澳善明邨住所殺死兒子。法官李素蘭替被告索取兩份精神科醫生及背景被告，押後至今判刑。

辯方求情透露，被告於內地出生及接受教育，及後下嫁港人並於香港誕下唯一兒子，惟丈夫及後拋妻棄子，餘下母子相依為命，被告是盡責的母親，母子關係良好。報告透露死者學歷欠佳，在DSE公開考試中無一科合格，難以求職，不時質問被告「點解要生我出來？」辯方指，被告一直放不下兒子這句說話，令她十分傷心。

下嫁

不恥下問啲fd?

香港法官屈警暴受害人坐監又唔見有任何自責
班法官剛剛仲自己簽禁制令比自己禁起底

當然同icac,香港法劣界縱容司法貪腐有關

好心香港法官咪再大仁大義說教

心智正常？

怨阿媽窮人生仔......typical連登仔

擔憂心智正常的23歲兒子無法自理

先用安眠藥，再用電線勒死，有預謀有計劃，唔係一時衝動，咁都叫誤殺

睇咗一陣先發覺係心智正常

心智正常

不時質問被告「點解要生我出來？」
留名睇弱智話求仁得仁

判得一年我仲以為眼花睇錯

屌佢老母香港成班狗真係好撚嘔心

咁都唔使終身 果然法治已死

個仔應該好開心，有個老母成全佢送佢一程
佢根本都唔想出世，咁嘅家庭仲要DSE炒埋搵唔到工，人生玩完

大律師公會:香港法官十分專業,我譴責香港平民唔尊重法官

九成又係成日上連登怨父母嘅垃圾
依家求仁得仁

邊件連登仔呀成日嘈嘈閉又唔去死

香港咁好 大把福利比你地貪吖
你老母唔係因為咁先「下嫁」落嚟咩
因為 怨恨 狠毒 先殺子就認咗佢啦

我見到心智正常笑撚左
廢就廢啦

個老母自殺成功嘅話，就真係為環保出咗一分力了